---
tags:
  - 新闻
  - 公开信
  - Creative Commons
---

# 公开信： 使用生成式人工智能技术的艺术家要求美国国会给予席位

- 译文信息：
    - 原文：[Open Letter: Artists Using Generative AI Demand Seat at Table from US Congress](https://creativecommons.org/about/program-areas/policy-advocacy-copyright-reform/open-letter-artists-using-generative-ai-demand-seat-at-table-from-us-congress/)
    - 作者：[Creative Commons](https://creativecommons.org)
    - 许可证：[CC BY 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/)
    - 译者：暮光的白杨
    - 日期：2023-09-08

----

<p style="color:grey;"><em>作为<a href="https://creativecommons.org">知识共享</a>正在进行的生成式人工智能<a href="https://creativecommons.org/tag/ai/">社区咨询</a>的一部分，我们与包括艺术家和内容创作者在内的众多利益相关者进行了接触，探讨如何让生成式人工智能更好地为每个人服务。</em></p>

<p style="color:grey;"><em>当然，许多艺术家对人工智能有很大的担忧。与此同时，艺术家也并非千篇一律，还有很多人正在从这项新技术中受益。关于人工智能的争论并不总是包括这些声音；事实上，争论经常变得两极分化和具有破坏性，使用人工智能的艺术家面临骚扰甚至死亡威胁。</em></p>

<p style="color:grey;"><em>以下这封公开信是在我们持续的咨询过程中产生的。这封信是在我们的支持下，由一群艺术家共同撰写的，我们希望它能有助于促进包容、知情的讨论。</em></p>

<p style="color:grey;"><em>如果您希望将您的名字添加到这份名单中，并有兴趣与该团体一起采取后续行动，<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSewdpe-W8IeRLyiToQtF4NeNWFN-dMUETe7GGB8ekCPGnlojw/viewform">请在我们的表格上签名。</a></em></p>

<p style="color:grey;"><em>于 2023 年 9 月 6 日更新。</em></p>

----

致 [Schumer] 参议员和美国国会议员：

26 年前的这个月，著名电子音乐家 [Björk] 发行了她的第三张专辑：“当人们告诉我电子音乐没有灵魂时，我觉得非常不可思议。这不能怪电脑。如果音乐中没有灵魂，那是因为没有人赋予它灵魂。”

[Björk]: https://en.wikipedia.org/wiki/Bj%C3%B6rk
[Schumer]: https://en.wikipedia.org/wiki/Chuck_Schumer

作为使用生成式人工智能工具来帮助我们为作品注入灵魂的专业艺术家，我们今天写下这封信。我们使用人工智能工具的创作过程可以追溯到数年前，对于音乐制作软件等较为简单的人工智能工具而言，则可以追溯到数十年前。我们中的许多人都是艺术家，在梦想着生成式人工智能能力的同时，毕生致力于传统方法的研究。

对其他人来说，生成式人工智能让艺术变得更容易接近，或让他们开创全新的艺术媒介。与以往的创新一样，这些工具降低了艺术创作的门槛——传统上，艺术创作仅限于那些拥有雄厚财力、健全身体和适当社会关系的人。

不幸的是，人类艺术家的这种多样化、开拓性的工作被歪曲了。有些人说，这只是输入 prompt 或重复现有作品。还有人嘲笑我们的方法和艺术是基于“偷窃”和“数据盗窃”。虽然生成式人工智能可以用来榨取性地复制现有作品，但我们对这种用途并不感兴趣。我们的艺术立足于独创性和创造新艺术。众所周知，所有艺术家的创作不仅建立在前人的思想、流派和概念之上，也建立在他们创作的文化之上。遗憾的是，许多艺术家害怕触及这些重要的新工具，害怕遭到反弹。

今天，我们要大声疾呼，为未来几代艺术家倡导更丰富、更易获得的创意创新。艺术家们为人工智能注入了生命力，将其创新引向积极的文化演变，同时拓展其本质上缺乏的基本人文维度。

Schumer 参议员和国会议员们，我们对正在进行的听证会，“[Insight Forums]”和其他关注生成式人工智能系统监管的倡议表示赞赏；你们的目标是兼容并蓄，吸收一系列积极参与该领域的“科学家、倡导者和社区领袖”。最终，这必须包括像我们这样的艺术家。我们每天都在使用人工智能工具，将为这场日益紧迫的讨论提供重要的视角。

[Insight Forums]: https://www.democrats.senate.gov/news/press-releases/majority-leader-schumer-delivers-remarks-to-launch-safe-innovation-framework-for-artificial-intelligence-at-csis

此时此刻，我们看到了一个独特的，可以以负责任的方式推动生成式人工智能发展的机会。当今人们对人类艺术劳动的广泛关注不容忽视。大公司和其他有实力的实体在使用技术时往往会剥削艺术家的劳动，削弱我们谋生的能力。如果你们想确保生成式人工智能的革命性发展能够造福全人类，那么将我们社会中那些在其潜力和局限性下工作的人排除在外就是一种严重的疏忽。

对我们来说，生成式人工智能工具具有强大的能力和表现力。我们使用这些工具不是为了复制他人，而是为了创造变革性的新作品和新体验。我们敏锐地意识到这些技术带来的许多现实问题和影响，以及监管它们的努力。正是因为我们使用这些技术，我们的观点在此时才如此迫切。

真挚地，<br />
下列签名者

1. Nettrice Gaskins
2. Dadabots
3. illustrata
4. Makeitrad
5. Tim Boucher
6. BLAC.ai
7. Thomas K. Yonge
8. DeltaSauce
9. Charlie Engman
10. Rob Sheridan
11. Tim Molloy
12. Jrdsctt
13. Cristóbal Valenzuela
14. Weird Science
15. otherfaces
16. BB
17. aiporium
18. Manu Williams
19. mezdez
20. 0xCrumpet
21. Charlesai
22. amorvobiscum
23. MidjourneyChris
24. Iofeye
25. Weelo
26. k n y l x
27. Carlos28355
28. Heather Timm
29. Eli leno
30. ArmandaBlum
31. Hj
32. Dreaming Tulpa
33. JeffJag
34. ClownVamp
35. Stephan Vasement
36. Rikkar
37. crownandpalette
38. junk.culture
39. Henry Daubrez
40. crazer
41. TheDigitalCoy
42. Moe P. Wellington
43. Historic_Crypto
44. Samson Harper
45. KarinaTheo
46. AIbert GAN Vogh
47. Marco van Hylckama Vlieg
48. Elizabeth Ann West
49. Karen Brown
50. Gavin Shapiro
51. Jeff Sontag
52. JosephC
53. Artist’s Journey
54. The Unclean
55. Tim Simpson
56. SJ Klein
57. Laurence Fuller
58. bralynn bell
59. Ai Machina
60. Nuclear Samurai
61. KEZIAI
62. lilyillo
63. Duael
64. Birddog
65. Altarbeast
66. DocT
67. Pixlosopher
68. Morph_VGArt
69. brightlightart
70. Nathan Lands
71. Farrah Carbonell
72. dancevatar
73. Anastasis Germanidis
74. MsJoKnows.eth
75. Dale Williams
76. Souki Mansoor
77. Ale
78. Marco van Hylckama Vlieg
79. Dave Villalva